What is the output of the following Python code snippet?

x = [1, 2, 3]
y = x
y.append(4)
print(x)
a) [1, 2, 3]
b) [1, 2, 3, 4]
c) [1, 2, 4]
d) Error
Answer: b) [1, 2, 3, 4]

Which of the following data types in Python is immutable?

a) List
b) Dictionary
c) Tuple
d) Set
Answer: c) Tuple

What will be the output of the following Python code snippet?

my_dict = {'a': 1, 'b': 2, 'c': 3}
del my_dict['b']
print(my_dict)
a) {'a': 1, 'c': 3}
b) {'a': 1, 'b': 2}
c) {'b': 2, 'c': 3}
d) Error
Answer: a) {'a': 1, 'c': 3}

Which data type is ordered and can contain duplicate elements in Python?

a) Set
b) Tuple
c) List
d) Dictionary
Answer: c) List

What is the output of the following Python code snippet?

x = "Hello"
print(x[::-1])
a) Hello
b) olleH
c) elloH
d) Error
Answer: b) olleH

Which of the following data structures in Python does not allow duplicate elements?

a) List
b) Tuple
c) Set
d) Dictionary
Answer: c) Set

What will be the output of the following Python code snippet?

my_set = {1, 2, 3, 3, 4, 5}
print(len(my_set))
a) 5
b) 6
c) 4
d) Error
Answer: a) 5

What is the output of the following Python code snippet?

my_tuple = (1, 2, 3)
x, y, z = my_tuple
print(x + y + z)
a) 5
b) 6
c) 7
d) Error
Answer: c) 6

Which of the following statements is true about dictionaries in Python?

a) Dictionaries are ordered collections of items
b) Dictionary keys must be immutable
c) Dictionaries can contain duplicate keys
d) Dictionaries are indexed by integers
Answer: b) Dictionary keys must be immutable

What is the output of the following Python code snippet?

my_dict = {'a': 1, 'b': 2, 'c': 3}
print(my_dict['d'])
a) 0
b) 1
c) KeyError: 'd'
d) None
Answer: c) KeyError: 'd'

What is the output of the following Python code snippet?
my_lambda = lambda x: x * 2
print(my_lambda(3))
a) 3
b) 6
c) 9
d) Error
Answer: b) 6


What is the output of the following Python code snippet?
my_lambda = lambda x, y: x + y
print(my_lambda(2, 3))
a) 5
b) 6
c) 2
d) Error
Answer: a) 5

Which of the following is a valid use case for lambda functions in Python?

a) Defining complex logic functions
b) Implementing recursive functions
c) Passing a simple function as an argument
d) Declaring class methods
Answer: c) Passing a simple function as an argument

What will be the output of the following Python code snippet?

nums = [1, 2, 3, 4, 5]
result = list(filter(lambda x: x % 2 == 0, nums))
print(result)
a) [1, 3, 5]
b) [2, 4]
c) [1, 2, 3, 4, 5]
d) Error
Answer: b) [2, 4]



Which of the following statements is true about Python functions?

a) Python functions must return a value
b) Python functions cannot accept keyword arguments
c) Python functions can have default argument values
d) Python functions cannot be recursive
Answer: c) Python functions can have default argument values


Which keyword is used to define a function in Python?

a) func
b) function
c) def
d) define
Answer: c) def

What is the output of the following Python code snippet?
def multiply(a, b=2):
    return a * b

result = multiply(3)
print(result)
a) 3
b) 6
c) 2
d) Error
Answer: b) 6

Which of the following is a valid use case for lambda functions in Python?

a) Defining complex logic functions
b) Implementing recursive functions
c) Passing a simple function as an argument
d) Declaring class methods
Answer: c) Passing a simple function as an argument

What is the output of the following Python code snippet?


def add(a, b):
    return a + b

result = add(3, 4)
print(result)
a) 3
b) 4
c) 7
d) Error
Answer: c) 7

Which of the following statements is true about Python functions?

a) Python functions must return a value
b) Python functions cannot accept keyword arguments
c) Python functions can have default argument values
d) Python functions cannot be recursive
Answer: c) Python functions can have default argument values

What will be the output of the following Python code snippet?

def greet(name):
    print("Hello, " + name + "!")

greet("Alice")
a) "Hello, Alice!"
b) "Alice"
c) "Hello, !"
d) Error
Answer: a) "Hello, Alice!"

Which keyword is used to define a function in Python?

a) func
b) function
c) def
d) define
Answer: c) def


What is the output of the following Python code snippet?

import threading

def print_numbers():
    for i in range(5):
        print(i)

thread = threading.Thread(target=print_numbers)
thread.start()
a) 0 1 2 3 4
b) 4 3 2 1 0
c) 0 1 2 3
d) Error
Answer: a) 0 1 2 3 4

Which module in Python is used for multi-threading?

a) multiprocessing
b) threading
c) concurrent
d) thread
Answer: b) threading

What is the purpose of the start() method in Python threads?

a) Pauses the thread
b) Resumes the thread execution
c) Starts the thread execution
d) Stops the thread
Answer: c) Starts the thread execution

What will be the output of the following Python code snippet?

import threading

def print_numbers():
    for i in range(3):
        print(i)

thread1 = threading.Thread(target=print_numbers)
thread2 = threading.Thread(target=print_numbers)

thread1.start()
thread2.start()
a) 0 1 2 0 1 2
b) 0 1 2
c) 0 0 1 1 2 2
d) Error
Answer: a) 0 1 2 0 1 2

Which method is used to wait for a thread to complete its execution in Python?

a) stop()
b) end()
c) join()
d) wait()
Answer: c) join()

Which module in Python is commonly used for database connectivity?

a) pymysql
b) sqlite3
c) psycopg2
d) All of the above
Answer: d) All of the above

What is the purpose of the connect() method in Python database connectivity?

a) Establishes a connection to the database
b) Executes a query on the database
c) Retrieves data from the database
d) Commits a transaction to the database
Answer: a) Establishes a connection to the database


Which of the following methods is used to execute SQL queries in Python database connectivity?

a) execute_query()
b) query()
c) execute()
d) run_query()
Answer: c) execute()


Which of the following modes is used to open a file for reading in Python?

a) r
b) w
c) a
d) rb
Answer: a) r

What is the purpose of the read() method in Python file handling?

a) Reads a single line from the file
b) Reads the entire contents of the file
c) Reads a specific number of bytes from the file
d) Reads the file in binary mode
Answer: b) Reads the entire contents of the file

Which method is used to close a file in Python?

a) close()
b) end()
c) exit()
d) finish()
Answer: a) close()

What is the output of the following Python code snippet?

with open("example.txt", "w") as file:
    file.write("Hello, World!")
a) Error
b) Hello, World!
c) Nothing is printed
d) None
Answer: c) Nothing is printed

Which library in Python is commonly used for numerical computing?

a) pandas
b) matplotlib
c) NumPy
d) SciPy
Answer: c) NumPy

What is the output of the following Python code snippet?

import numpy as np

arr = np.array([1, 2, 3, 4, 5])
print(arr[2])
a) [1, 2, 3, 4, 5]
b) 2
c) 3
d) Error
Answer: c) 3

What is the purpose of the shape attribute in NumPy arrays?

a) Returns the data type of the array
b) Returns the number of dimensions of the array
c) Returns the number of elements in the array
d) Returns the shape of the array
Answer: d) Returns the shape of the array

What will be the output of the following Python code snippet?

import numpy as np

arr = np.array([[1, 2, 3], [4, 5, 6]])
print(arr.shape)
a) (2, 3)
b) (3, 2)
c) (2, 2)
d) Error
Answer: a) (2, 3)

Which method is used to create a NumPy array filled with zeros?

a) ones()
b) zeros()
c) empty()
d) fill()
Answer: b) zeros()

Which library in Python is commonly used for data manipulation and analysis?

a) NumPy
b) pandas
c) matplotlib
d) SciPy
Answer: b) pandas

What is the output of the following Python code snippet?

import pandas as pd

data = {'Name': ['Alice', 'Bob', 'Charlie'],
        'Age': [25, 30, 35]}

df = pd.DataFrame(data)
print(df)
a)

Name	Age
0	Alice	25
1	Bob	30
2	Charlie	35
b)

Name	Age
0	Alice	25
1	Bob	30
2	Charlie	35
c)

Name	Age
1	Bob	30
2	Charlie	35
3	Alice	25
d) Error
**Answer: a)

Name	Age
0	Alice	25
1	Bob	30
2	Charlie	35
What is the purpose of the read_csv() function in pandas?

a) Reads data from an Excel file
b) Reads data from a JSON file
c) Reads data from a CSV file
d) Reads data from a database
Answer: c) Reads data from a CSV file

What will be the output of the following Python code snippet?

import pandas as pd

data = {'Name': ['Alice', 'Bob', 'Charlie'],
        'Age': [25, 30, 35]}

df = pd.DataFrame(data)
print(df['Name'][1])
a) Alice
b) Bob
c) Charlie
d) Error
Answer: b) Bob

Which method is used to return the first n rows of a DataFrame in pandas?

a) head()
b) first()
c) top()
d) start()
Answer: a) head()

Which library in Python is commonly used for data visualization?

a) NumPy
b) pandas
c) Matplotlib
d) Seaborn
Answer: c) Matplotlib

What is the output of the following Python code snippet?

import matplotlib.pyplot as plt

x = [1, 2, 3, 4, 5]
y = [2, 4, 6, 8, 10]

plt.plot(x, y)
plt.show()
a) A scatter plot
b) A line plot
c) A bar plot
d) Error
Answer: b) A line plot

What is the purpose of the xlabel() function in Matplotlib?

a) Sets the label for the x-axis
b) Sets the label for the y-axis
c) Sets the title of the plot
d) Sets the legend for the plot
Answer: a) Sets the label for the x-axis

What will be the output of the following Python code snippet?

import matplotlib.pyplot as plt

x = [1, 2, 3, 4, 5]
y = [2, 4, 6, 8, 10]

plt.scatter(x, y)
plt.show()
a) A line plot
b) A scatter plot
c) A bar plot
d) Error
Answer: b) A scatter plot

Which function is used to save a Matplotlib plot as an image file?

a) save()
b) save_fig()
c) savefig()
d) export()
Answer: c) savefig()

What method is used to sort a list in Python?

a) list.sort()
b) sorted(list)
c) list.order()
d) sort(list)
Answer: a) list.sort()

How do you slice the given list to access the elements '89' and 'd'?
my_list = ['10', 'b','89','d','e','20']
a) my_list[2:4]
b) my_list[2:5]
c) my_list[2:3]
d) my_list[3:5]
Answer: d) my_list[3:5]

How to insert an element at a particular index in a Python list?

a) list.insert(index, element)
b) list.add(index, element)
c) list.append(element, index)
d) list.put(index, element)
Answer: a) list.insert(index, element)

How many values does a Python function return if not explicitly specified?

a) 0
b) 1
c) 2
d) It depends on the function
Answer: b) 1 (None)

Which command is used to return the first 5 rows of a DataFrame in pandas?

a) df.head(5)
b) df.first(5)
c) df.top(5)
d) df.rows(5)
Answer: a) df.head(5)

Which method is used to remove duplicates from a Pandas DataFrame?

a) remove_duplicates()
b) drop_duplicates()
c) delete_duplicates()
d) eliminate_duplicates()
Answer: b) drop_duplicates()

Which of the following is the correct syntax for creating a DataFrame in pandas?

a) df = DataFrame(data)
b) df = pd.DataFrame(data)
c) df = pd.Data(data)
d) df = Dataframe(data)
Answer: b) df = pd.DataFrame(data)
